[Steam免費] 第一身技術流足球game - Ball3D (招新手打聯賽)

Ball3D: Soccer Online，由一名波蘭人Mariusz Kowalczyk (Maniek) 開發嘅第一身3D足球遊戲，每名玩家各自操控一個圓形人仔比賽。
傳、停、帶、射定用腳趾尾拉西同七旋斬都由你話事。

你嘅足球哲學係以個人能力帶領隊友爭勝定重視團隊配合？
想好似李斯特城咁打防守反擊定好似巴塞咁打tiki taka？
無論點，你都可以係度實踐！

依家隻Game終於到咗第5週年，同埋順利上到Steam了。

官方網站：

遊戲下載：

Ball3D: Soccer Online Facebook page :

香港ball3d聯賽網(現時已廢棄，聯賽資料喺line group入面) :

Ball3D 香港玩家比賽入球片段 :

BALL3D 巴西球王nak Skill & Goal Compilation :

目前多數逢晚上9點後都會有人開香港場，10點比較多人玩。歡迎新手入黎玩。只要你唔係惡意串人、下下屌鳩隊友個類人，我地願意帶住你玩。

因為隻Game對初學者黎講太新鮮, 需較長時間掌握基本技術，建議新手得閒自行熟習玩法。

我地主要用LINE嚟講有無開場/討論聯賽安排，所以如果想長玩既話記得過嚟香港場問我地入LINE

依家Maniek出咗3vs3 Bot，得閒想透過比賽黎練習又搵唔到人陪你玩可以係度自己單機練下。

控制方法

WASD = 上下左右移動

MOUSE移動 = 控制視角

左鍵 = 禁實蓄力 放開就會踢走個波

SPACEBAR 空格/右鍵 = 跳躍 (需要用default setting先可以用spacebar及右鍵作跳躍)

SHIFT+左鍵 = 挑高個波

Shift+A/D+左鍵 = 將個波撥向左方(A)/右方(D) (要蓄到最大力先用到，唔係嘅話只係普通shift)

Q&E/mouse rotation+左鍵 = 拉西 (需要係Option較用Q/E或mouse控制) 強烈建議用Q/E(Reversed)

Esc = 去menu/離開房間/Option (圖入面個tab制功能廢咗，依家只可以用Esc開menu)

V+mouse wheel = 睇球員表現，球隊控球率等等

點樣同人傾計?
Enter = 同所有人講野
backspace(刪除鍵)/對話前加上/t = Team chat
templete: /t(空格)死球用plan D戰術、泊巴士死守完場等等

新人一入黎隻Game會有tutorial教你玩，唔洗驚唔知點玩

下面係香港人妖球星HKBB拍嘅教學片(必睇):

[BALL3DHK] BALL3D教學系列-基本操作教學 (1)移動人仔

[BALL3DHK] BALL3D教學系列-基本操作教學 (2) 力度控制, 地波, CURVE

[BALL3DHK] BALL3D教學系列-基本操作教學 (3) SHIFT (經過多次更新同改革，此教學未必完全適用)

FAQ:

Q: 建議新手一開始玩咩位置
A: 後防, 因為打後有多啲空間睇定黎用波, 同埋職責主要係做下清波閘波鳩放長波俾前鋒追等，加上我地有好多神龍幫手補鑊 ，做後防唔會有好大壓力。

Q: 點樣加快傳波/射波時既球速?
A: 鬆開power制前跳一跳。以中短距離傳球為例, 如果齋禁power制傳波, 球速會比較慢(因為會變左拋物線), 較容易被對方截到波。而跳既幅度就會影響到粒波既軌跡

Q: 點樣射波大力又唔會飛機?
A: 射波之前跳躍 就冇咁易飛機,因為同波既接觸面高左.可以控制跳躍時機去踢出地波/中腰波
跳到個波嘅中間就最貼地，跳得太低個波都會有少少離地（中腰波），跳得太高反而個波就會冇力(變左彈地波)

Q: 點解踢個波好似有DELAY咁?
A: 你一日禁實蓄力制 佢未爆POWER都唔會射個波出去 所以你想踢既時候就要放制射出去

Q: 守門員好難做/好難擋波
A: 因為MOUSE左鍵係蓄力制 你可以係咁禁左制 佢掂到嗰波就會食一食個波 咁就唔會MISS左個波彈唔到。
禁實蓄力制 之後等個波到個陣放就可以撲走個波好遠。

Q: 好難落西
A: 慣左射波跳躍個控制先 落西係BONUS野 只係射既時候加左Q/E制

Q:好難捉頂波timing
A:練多啲得架啦，同埋判斷個波個陣俾啲信心，基本上都係拋物線黎。另外亦可以用球場上波既陰影去判斷落點

Q: 隻game玩落都好撚lag喎
A: 一係網絡問題，可能係host間房(server) lag，又或者係你isp問題(e.g.某i-cable用家 )，可以係option到較antilag功能。
一係你部腦問題，熄咗個3D Grass、觀眾席同Anti Aliasing就得。打香港場時強烈建議開antilag+frame of latency 0

Command: 較球場背景 (禁Enter之後打段command就得)
/tribunes 0 <<冇人入場既球場
/tribunes 1 <<有約30000人入場既球場
/tribunes 2 <<乜都冇(大大提升流暢度)

Ball3DHK Moment

個人比賽

第一屆1v1 Cup 冠軍: Player11s
第二屆1v1 Cup : (進行中)

團體比賽

第一屆聯賽(3vs3 賽制)冠軍: WFC (全季不敗)

第二屆聯賽(4v4 賽制)冠軍: [-6]
神射手: [33] Ericsson (9球)

第三屆聯賽(4v4 賽制)冠軍: =vMK=
神射手: =vMK= KiYoTaKe (13球)

第一屆2vs2 Cup 冠軍: CGay - No0B + Chicken King

同場加映: 絕殺入球

好好玩 多謝樓主

3D版 haxball 好吸引

好似幾好玩
聽日試下先

最多係4打4

垃圾驚

。。。

講錯 垃圾developer至真
又要搞埋啲嘢坤錢
隻game又冇進步

仲有人玩咩

聽晚見

我一日喺度 ball3d都唔會完

隻驚依家係咪冇得係個網直接玩一定要down
好耐冇玩過

喺steam到裝得架喇

之前有次想玩返不過佢下左架

maniek啲戇鳩野 而家上番架喇 聽晚過嚟玩啦

乜又係你呀巴打

邊位呀冇人識你喎

冇場嘅

我地通常夜晚先開場 啲人未放工 我而家call下有無人玩先

咁我今晚睇下有冇場

今晚一定有

無人識你呀kaisam

有冇得用手掣玩

要用滑鼠控制視角喎 一係joytokey啦

點解咁少人玩

而家好多人玩啊 呢隻GAME無乜宣傳

個個應該係HAXBALL嚟?我地好多人都係HAXBALL出身

邊撚個港大笑話王，唔知醜

港大笑話王就唔知係邊個
港大 笑話王就肯定係太空寶

講得好

B3DHK名宿 CYK加盟瑞士次級聯賽球會F.C. Chiasso

請各位多多支持

7tau

講咩牙你

隻game入面啲人好廢

出嚟1on1?

死靚仔，出黎隻愀呀！

好心你啦

kaisam

真係好廢
嗰個咩ball3d第一pink lady比我3分鐘搞掂

best passer in the world 唔知傳左去邊

沙維之嘛 唔洗緊張

KMB贏咗RJJ，巧ＫＡＩ針牙

今季CF實贏晒

kmb champion

估唔到又幾好玩
啲慶祝串到爆

冰位牙梨？改埋哂啲１９基佬名

波三維BR王者雞王幾時做主席

三分鍾就射咗仲好意思講出黎

？

唔記得轉ac..

大家新一季支持邊隊

KMB!

齊齊支持on9

on9再次回歸

on9 on99

Rocket League

阿記球迷Santi Leung出黎！

牙f

牙g嚟架喎

港大笑話王

呢個笑話唔多掂喎

笑死

東港城FIFA決賽 請支持香港ball3d傳奇選手 --- Tim!!

Winning9?

掛住屌女

我地恭喜香港ball3d傳奇選手 Tim奪得東港城fifa比賽總季軍！！！！

on9

屌
原來當日係chatroom係咁洗呢句個條友就係你

矛錯

睇見都唔開胃

五六年前高登POST過D FLASH GAME
做乜撚依家咩都硬係要去STEAM玩

新手啱唔down 有冇場

啲廢青出晒街，9點10點開始會好多人 等多陣

廢青點解會出街

咁你要問下佢地 自稱廢青但成日出街

冇香港場嘅 隻game冇人玩架

屌你地開場啦 我未番屋企

HKBB 愛隊